{
    "question": "D    17. Perhatikan gambar struktur bunga di bawah ini!\r\nPada gambar bunga di samping alat kelamin\r\nbetina (putik) di tunjukan huruf....\r\nA. a\r\nB. b\r\nC.C\r\nD.d\r\nCDC\r\n19\r\nStr\r\nto\r\nfino\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>anu . . . gambar nya ? saya gak bisa jawab jika tidak di sertai dengan gambar nya </p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mohon maaf</p><p>mana gambarnya ?</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-sebutkan-tiga-cara-pengeluaran-zat-sisa-dari-dalam-tubuh-man-141",
            "question": "1. Sebutkan (tiga) cara pengeluaran zat sisa dari dalam tubuh manusia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-feses</p><p>-urin</p><p>-keringat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.ekskresi</p><p>2.defekasi</p><p>3.sekresi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-fungsi-stomata-adalah-a-menghasilkan-amailum-b-mengedarka-194",
            "question": "1. fungsi stomata adalah...    A. Menghasilkan amailum\r\n B. Mengedarkan sari makanan\r\n C. Mengeluarkan uap air\r\n D. Merespon rangsang dari \r\n luar\r\n2. Gempa bumi disebabkan oleh pergeseran lempeng tektonik. lempeng tektonik ini mengapung diatas lapisan yang cair dan panas. nama lapisan ini adalah... \r\n A. Litosfer \r\n B. Atmosfer\r\n C. Mesofer\r\n D. Troposfer\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.B.mengedarkan sari makanan</p><p>2.A.litosfer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>smoga mmbntu,maaf klo slah</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membuat-inai-sendiri-tanpa-bubuk-816",
            "question": "Cara membuat Inai sendiri tanpa bubuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pilih daun inai. Pilihlah daun inai yang masih segar. ...</p><p>Keringkan daun inai. Setelah daun terpisah dari batang, cara membuat henna bubuk adalah mengeringkannya. ...</p><p>Pisahkan daun dari tulang daun. ...</p><p>Menghaluskan daun. ...</p><p>Mengayak daun. ...</p><p>Henna dengan air lemon.</p><p>Henna dengan Cengkeh.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-organel-sel-yang-berperan-dalam-melakukan-respisasi-sel-171",
            "question": "Tuliskan organel sel yang berperan dalam melakukan respisasi sel\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Organel yang berperan dalam respirasi sel eukariotik adalah: Mitokondria berperan dalam repirasi sel, yaitu proses metabolisme untuk menghasilkan energi dalam sel. Oksigen masuk kedalam mitokondria, dan diperlukan untuk membantu pemecahan makronutrien menjadi energi dalam bentuk ATP, NADH, FADH.</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-organ-daun-pada-tumbuhan-berisi-jaringan-berikut-kecuali-282",
            "question": "5.\tOrgan daun pada tumbuhan berisi jaringan berikut, kecuali....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kolenkim</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p>maaf kalo slah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>daun terdiri atas 3 sistem jaringan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>epidermis lapisan terluar yg menutup lapisan atas dan bawah daun</p><p>parenkim :jatingan tiang atau jaringan bunga karang atau spons</p><p>pengangkut jaringan ini terdapat PD tulang daun</p><p></p><p>maaf kalo slh:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-pada-umbinya-dari-sayuran-yang-dimanfaatkan-sebagai-makana-549",
            "question": "Bagian pada umbinya dari sayuran yang dimanfaatkan sebagai makanan sehat berfungsi untuk menyegarkan badan dan menambah tenaga adalah \u2026.    \u00a0A. Talas, ketimun, seledri\r\n\r\n\u00a0B. Singkong, kentang, Ubi\r\n\r\n\u00a0C. Wortel, bawang, bayam\r\n\r\n\u00a0D. Kacang tanah, brokoli, tomat\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Singkong, kentang, Ubi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Singkong, kentang, Ubi merupakan sebuah Bagian pada umbinya dari sayuran yang dimanfaatkan sebagai makanan sehat berfungsi untuk menyegarkan badan dan menambah tenaga serta mengandung banyak vitamin. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "limbah-keras-organik-bersumber-dari-organisme-biologis-salah-sat-503",
            "question": "Limbah keras organik bersumber dari organisme biologis. Salah satu karakeristik dari limbah keras organik adalah    berasal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Limbah Keras Organik adalah limbah yang berasal dari alam. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Karakteristiknya yaitu terdiri atas kandungan bahan yang pejal, solid, kuat, dan tidak mudah berubah bentuk, berasal dari sumber daya alam daratan maupun lautan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daun-brokoli-mengandung-karotenoid-yang-merupakan-sumber-vitamin-404",
            "question": "Daun brokoli mengandung karotenoid yang merupakan sumber vitamin....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vitamin A; (16000 IU vitamin A per 100 g) , senyawa ini lebih banyak beberapa kali dari yang di bunga.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\"dikutip dari buku biologi\"</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Daun Brokoli\u00a0(pucuk hijau)merupakan sumber karotenoid\u00a0dan\u00a0vitamin\u00a0A; (16000 IU\u00a0vitamin\u00a0A per 100 g) , senyawa ini lebih banyak beberapa kali dari yang di bunga.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-manfaat-menggunakan-pertisida-pada-tanaman-adalah-a-untuk-meny-522",
            "question": "6. Manfaat menggunakan pertisida pada tanaman adalah    a Untuk menyuburkan tanaman\r\nb. Menghilangkan bakteri\r\nc. Mengendalikan serangan organisme penggangu tanamam\r\nd Mengendalikan laju pertumbuhan tanaman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mengenda</strong><strong>likan</strong><strong> </strong><strong>serangan</strong><strong> </strong><strong>organis</strong><strong>me</strong><strong> </strong><strong>penggang</strong><strong>gu</strong><strong> tanaman</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Pest</strong><strong>isida</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>o</strong><strong>bat</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>mengend</strong><strong>alikan</strong><strong> serangan</strong><strong> organisme</strong><strong> </strong><strong>penggang</strong><strong>gu</strong><strong> tanaman</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>pembun</strong><strong>uh</strong><strong> </strong><strong>hama</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>penggang</strong><strong>gu</strong><strong> tanaman</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>c</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>h</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>aku</strong><strong> </strong><strong>orang</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-masing-masing-5-contoh-organ-dan-sistem-organ-pada-tubuh-182",
            "question": "Tuliskan masing-masing 5 contoh organ dan sistem organ pada tubuh manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Organ: </p><ul><li>Paru-Paru </li><li>Jantung</li><li>Otak</li><li>Ginjal</li><li>Hati</li></ul><p>Sistem Organ:</p><ul><li>Sistem Pernafasan Tubuh</li><li>Sistem Peredaran Darah</li><li>Sistem Saraf</li><li>Sistem Ekskresi Tubuh</li><li>Sistem Pencernaan</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Paru-paru</strong> adalah organ yang memiliki fungsi sebagai tempat terjadinya pertukaran oksigen dan karbon dioksida dan termasuk dalam sistem pernafasan tubuh. </p><p><strong>Jantung</strong> adalah organ yang berfungsi memompa darah dalam tubuh dan termasuk dalam sistem peredaran darah pada tubuh. </p><p><strong>Otak</strong> adalah organ saraf pusat yang mengatur aktivitas di tubuh dan termasuk dalam sistem saraf tubuh. </p><p><strong>Ginjal</strong> adalah organ yang berfungsi menyaring cairan sisa dari tubuh dan menghasilkan urine dan termasuk dalam sistem ekskresi tubuh. </p><p><strong>Hati</strong> adalah organ yang berfungsi menghasilkan zat-zat yang diperlukan untuk mencerna makanan karena terdapat kantung empedu di dalamnya serta termasuk dalam sistem pencernaan tubuh. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}